［學術討論］咩係人身保護令

有冇人可以解答一下申請人身保護令要唔要錢 要幾錢 要點申請 邊個可以申請 去邊到申請

濫捕一次就申請一次
我唔想大家坐完48仲要宵禁報到禁足

【明報專訊】大批市民於周日參與九龍遊行，後演變為警民衝突。有年輕男子當日下午途經佐敦道期間，在行人路遭防暴警員拘捕，警方其後一直拒絕提供拘捕警員身分，更三度提供不同版本的答案。男子昨向高等法院申請人身保護令，要求警方立即放人。律政司最終到庭表示，事主即將獲釋，案件遂無限期押後，至申請方另有通知為止（sine die）。

黑警濫用職權同法律 點解我哋唔善用返法律所賦予嘅權益 就算有少少希望可以早啲出返嚟都好

Lm學嘢

人身保護令，即係要求警方將被羈留嘅人，帶到法官面前，由法官判斷係咪非法拘留 (unlawful detention)。

申請程序其實唔難，只需要填form交俾高等法院就得了。唔一定要working hours 之內交表，因為會有法官負責緊急聆訊

唔一定要被捕者本人申請，可以由其他人申請的。但係申請人同被捕者應該要有啲關係 (locus standi)，例如係朋友、屋企人等。

各位手足，同意與否，請聽我一言，睇哂佢，Spread出去

我P牌推唔到 唯有咁樣推比大家睇

推到有攻略